Kohtu ette astus Tabra Johan Sarapik Rannamõisa wallast ja kaebas, et tema kõrb ruun 20a. wana on Haeska walla talu rentniku Kustas Triksmann heinamaa peal olewasse auku läinud, see on teadmata kas sööma wõi kohkudes sisse kukkud, sest see auk seisab mää weeru all mõne põesa taga. Perdi tüdruk on kõige enne seda näind kui hobu sees olnud siis on tall weel hing sees olnud aga kui Wainsu Jüri Päärdi Karl on wälja wõtma läind on juba hobu surnud olnud ja nõuab selle pärast Kustas Triksmanni käest hobuse hinda 50 rubla.
Kusta Triksmann sai ette kutsutud, ja küsitud miks pärast tema heina maa sees niisugusi aukusi on, tõendas, et tema pole mitte seda auku teinud waid see on ükskord ammu juba Ansu Jüri Karl teinud siis kui see heina maa tema käes olnud ja suwel wõtwat töised inimesed selle augu lahti et omale wett saada, ka tänawu pole ta mitte seda auku suuremaks teinud ja ei maksta mitte Johan Sarapikule mitte seda hobose hinda.
Kohus mõistis: See asi on oma wäärtuse poolest suurem kui kog. kohus wõib otsust mõista (enne kog. seadus § 10) selle pärast saab auustud Kihelkonna kohut palutud seda asja oma seletuse  alla wõtta.
